水炮車指揮官：暴動現場點會有市民 看片後同意現場有非示威者

去年8.31港島嚴重警民衝突中，包括「陣地社工」成員陳虹秀等八人被控在灣仔參與暴動，案件今日續審。辯方盤問案發時指揮水炮車的警署警長，直指當日是警方使用水炮車的初期，市民或對此較感新鮮與好奇。惟警署警長稱：「暴動現場點會有市民啫？」其後辯方播放水炮車錄影片段，片中可見有身穿西裝的人旁觀，也有女士追逐水炮車影相，街邊亦有尋常衣著的人。辯方大狀問：「你唔會覺得佢哋係示威者啦，啱唔啱？」警署警長同意。

代表陳虹秀的資深大律師潘熙盤問時指，當日是警方首次在港島使用水炮車處理公眾集會。伍稱「唔記得，唔好意思」，但指之前已在荃灣的示威活動中用過。辯方續指，那時是警方使用水炮車的初期，市民或對此感到新鮮及好奇，伍答：「市民係咪新鮮好奇我唔知喎。」他同意當日有不少記者拍攝水炮車，但不同意有市民追影水炮車，並說：「暴動現場點會有市民啫？」法官沈小民聞言謂：「等等，等我寫低呢句。」

等等，等我寫低呢句

鳩拉鳩告
依家捉蟲入屎忽啦死黑警

因為根本唔係暴動

香港點會有巿民

831太子站 黨衛軍發動恐襲

好重要要多少少時間寫低

大前提 暴動現場唔會有市民
小前提 雞仔餅認同現場有市民

結論：雞仔餅認為現場非暴動

醒目

否定後項

邏輯對確

狗真係狗 除左吠同咬人乜閪都唔識

等等, 我都寫低

但不同意有市民追影水炮車，並說：「暴動現場點會有市民啫？」法官沈小民聞言謂：「等等，等我寫低呢句。」

咁我都可以駁佢
因為有市民在場, 所以唔係暴動現場

唔係暴動現場,你告暴動罪,好唔合理

暴動電光火石間發生

沈官應該忍笑忍到成身震哂所以要多啲時間寫低

個警署警長比人洗晒腦
上晒腦
分唔到是非黑白

係囉 示威既都唔係市民 反對政府既都唔係市民